長沙灣公司 六員工五確診

長沙灣公司 六員工五確診

長沙灣昌隆工業大廈再增一人確診。謝榮耀攝

【本報訊】長沙灣昌隆工業大廈感染群組昨再多一人確診，為第429宗48歲女子，於3月20日喉嚨痛咳嗽。衞生防護中心傳染病處主任張竹君指，該公司六名員工中已有五人確診，涉事員工在辦公室的座位較近，且各人上班時無戴口罩，餘下一名未確診員工正在檢疫中心隔離。

相關新聞：全港戲院研明起停業14日

now女剪接師呈陰性

前日一度初步確診的Now新聞台女剪接師，now新聞台昨日報道指，該女剪接師經再三測試均呈陰性，未列作確診個案。張竹君昨解釋，可能樣本只有非常弱陽性而出現技術問題。由於該個案與早前now新聞台男剪接師確診個案有關連，當局較為緊張，及視作如同家人的密切接觸者。她指出，該個案在衞生署的化驗結果一直是陰性。另加拿大黃刀鎮旅行團感染群組昨新增一宗確診個案，即累計有七名團員確診。

此外，醫管局陸續在急症室設立分流檢測站，為懷疑個案病人抽取樣本測試，並安排病人在等候區等候結果，但有團體擔心病人會隨便走動或到飯堂進食。

醫管局總行政經理何婉霞稱，不建議病人周圍走，擔心有感染風險。若病人等候期間需到洗手間，可通知醫護人員安排；醫院亦會預備乾糧及飲料供「食住先」，強調病人「拎飯盒喺等候區進食亦有一定風險。」

■記者謝明明

番工? 不了

公司有人中招嘅話
一齊做嘢嘅同事一定奶硬嘢
自己衛生意識幾強都冇用
係要屋企人同同事都要有衛生意識

無錯

楊明條垃圾間燉係度做生意